# Conclusão sobre a China e o coronavirus
A resposta ao coronavírus da China mostra o que é possível quando as pessoas estão acima dos lucros:
>O secretário-geral do partido, Xi Jinping, que também é presidente da China, presidiu a reunião. “A vida é de suma importância”, disse ele. “Quando surge uma epidemia, é dado um comando. É nossa responsabilidade prevenir e controlar isso.” Ele disse que os membros do partido em todos os níveis e em todo o país devem "estar na linha de frente" para salvaguardar a saúde pública...
>
>O jornal chamou a crise de "um teste para o sistema de governança e capacidade da China", dizendo que era especialmente urgente garantir o armazenamento e o fornecimento de medicamentos e suprimentos médicos. “A China, como fábrica mundial, não carece de força de produção e preencher as atuais lacunas de abastecimento não é uma questão difícil. Pedimos às partes relevantes que ponham o pé no acelerador para garantir a produção e exortamos todas as cidades do país a oferecer assistência mútua para superar o desafio.”
>
>Enquanto isso, em Wall Street, o foco era o lucro, e não a saúde pública. Em Nova York, as ações de companhias aéreas, agências de viagens, cassinos e empresas voltadas para o turismo caíram no pregão de sexta-feira, à medida que os investidores se preocupavam com o impacto do congelamento das viagens na China nas margens. Essa pressão para baixo foi equilibrada, no entanto, por ansiosos consultores financeiros dizendo a seus clientes para comprar ações de empresas que fabricam máscaras e suprimentos médicos e empresas de biotecnologia que produzem vacinas - especialmente porque os Estados Unidos relataram seu primeiro caso de coronavírus.
>
>As respostas contrastantes dos funcionários do governo e do Partido Comunista na China e dos investidores de Wall Street põem em relevo a distinção entre os sistemas socialista e capitalista e levanta a questão: O que vem primeiro - pessoas ou lucros?
